{
  "Maryse Dumas": {
    "Portails": []
  }, 
  "Andr\u00e9e Butillard": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Jacqueline Audry": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "cin\u00e9ma fran\u00e7ais", 
      "r\u00e9alisation"
    ]
  }, 
  "Charlotte Calmis": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "peinture", 
      "po\u00e9sie"
    ]
  }, 
  "Pauline Roland": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "presse \u00e9crite", 
      "Printemps des peuples", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Janie Michel": {
    "Portails": []
  }, 
  "Claudine H\u00e9ritier": {
    "Portails": []
  }, 
  "Agn\u00e8s Varda": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "cin\u00e9ma fran\u00e7ais", 
      "r\u00e9alisation audiovisuelle", 
      "photographie", 
      "femmes"
    ]
  }, 
  "Marie Le Jars de Gournay": {
    "Portails": []
  }, 
  "Aoua Keita": {
    "Portails": []
  }, 
  "Virginie Despentes": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "litt\u00e9rature fran\u00e7aise", 
      "cin\u00e9ma fran\u00e7ais"
    ]
  }, 
  "Jacqueline Nonon": {
    "Portails": []
  }, 
  "Louise Koppe": {
    "Portails": []
  }, 
  "Sabine Salmon": {
    "Portails": []
  }, 
  "Claire D\u00e9mar": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "presse \u00e9crite", 
      "France au XIXe si\u00e8cle", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Fran\u00e7oise Basch": {
    "Portails": []
  }, 
  "Fran\u00e7oise Pasquier": {
    "Portails": []
  }, 
  "Cl\u00e9mentine Autain": {
    "Portails": []
  }, 
  "Georges Martin (franc-ma\u00e7on)": {
    "Portails": []
  }, 
  "Ariane Mnouchkine": {
    "Portails": []
  }, 
  "Roseline Tiset": {
    "Portails": []
  }, 
  "Blanche Moria": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "sculpture", 
      "histoire de l'art", 
      "France"
    ]
  }, 
  "Maria Klonaris": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "cin\u00e9ma", 
      "Gr\u00e8ce"
    ]
  }, 
  "Barth\u00e9lemy Enfantin": {
    "Portails": []
  }, 
  "Annie Junter": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "droit fran\u00e7ais", 
      "universit\u00e9", 
      "Femmes"
    ]
  }, 
  "Eliane Victor": {
    "Portails": []
  }, 
  "Magdeleine Paz": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "litt\u00e9rature fran\u00e7aise", 
      "femmes", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Gis\u00e8le Gautier": {
    "Portails": []
  }, 
  "Mich\u00e8le Causse": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "litt\u00e9rature fran\u00e7aise", 
      "femmes", 
      "LGBT", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Gis\u00e8le Halimi": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "altermondialisme", 
      "femmes", 
      "droit fran\u00e7ais", 
      "politique fran\u00e7aise", 
      "Tunisie"
    ]
  }, 
  "Suzanne Voilquin": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "presse \u00e9crite", 
      "politique fran\u00e7aise", 
      "France au XIXe si\u00e8cle"
    ]
  }, 
  "Elisabeth Renaud": {
    "Portails": []
  }, 
  "C\u00e9cile Proust": {
    "Portails": []
  }, 
  "Catherine Gonnard": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "LGBT", 
      "histoire de l'art", 
      "historiographie"
    ]
  }, 
  "Marguerite Durand (f\u00e9ministe)": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "presse \u00e9crite", 
      "France au XIXe si\u00e8cle", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Marguerite Duras": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "litt\u00e9rature fran\u00e7aise", 
      "cin\u00e9ma fran\u00e7ais", 
      "R\u00e9alisation"
    ]
  }, 
  "Eug\u00e9nie Potoni\u00e9-Pierre": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes"
    ]
  }, 
  "ORLAN": {
    "Portails": []
  }, 
  "Maryse Choisy": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "litt\u00e9rature fran\u00e7aise", 
      "psychologie"
    ]
  }, 
  "Emmanu\u00e8le de Lesseps": {
    "Portails": []
  }, 
  "Julie Siegfried": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Annie Ernaux": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "litt\u00e9rature fran\u00e7aise", 
      "sociologie"
    ]
  }, 
  "Tania Mouraud": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "art contemporain", 
      "photographie", 
      "France"
    ]
  }, 
  "Christiane Rochefort": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "litt\u00e9rature fran\u00e7aise", 
      "anarchisme"
    ]
  }, 
  "Edm\u00e9e de La Rochefoucauld": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "litt\u00e9rature fran\u00e7aise", 
      "femmes"
    ]
  }, 
  "Patric Jean": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "r\u00e9alisation", 
      "Cin\u00e9ma belge"
    ]
  }, 
  "Germaine Dulac": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "cin\u00e9ma fran\u00e7ais", 
      "r\u00e9alisation"
    ]
  }, 
  "Agn\u00e8s Planchais": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "architecture et urbanisme", 
      "France"
    ]
  }, 
  "Nelly Martin": {
    "Portails": []
  }, 
  "Carole Roussopoulos": {
    "Portails": []
  }, 
  "Marie Pape-Carpantier": {
    "Portails": []
  }, 
  "Jeanne Deroin": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "presse \u00e9crite", 
      "France au XIXe si\u00e8cle", 
      "Printemps des peuples", 
      "politique fran\u00e7aise", 
      "Paris"
    ]
  }, 
  "Maya Surduts": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "Lettonie", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Jeanne Chenu": {
    "Portails": []
  }, 
  "Monique Dental": {
    "Portails": []
  }, 
  "Martine Storti": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "\u00e9ducation", 
      "presse", 
      "Femmes"
    ]
  }, 
  "Monique Pelletier (femme politique)": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Maria Martin": {
    "Portails": []
  }, 
  "Raymonde Arcier": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "art", 
      "Suisse"
    ]
  }, 
  "Annette Messager": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "art contemporain", 
      "peinture"
    ]
  }, 
  "Mariel Jean-Brunhes Delamarre": {
    "Portails": []
  }, 
  "Nicole-Claude Mathieu": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "anthropologie", 
      "femmes", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Jeannette Laot": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "syndicalisme", 
      "femmes", 
      "France"
    ]
  }, 
  "Elisabeth Badinter": {
    "Portails": []
  }, 
  "Lea Lublin": {
    "Portails": []
  }, 
  "Antoinette Bigot": {
    "Portails": []
  }, 
  "Fadela Amara": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Marie-Th\u00e9r\u00e8se Eyquem": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "Gironde", 
      "politique fran\u00e7aise", 
      "Patronages sportifs catholiques"
    ]
  }, 
  "Gina Pane": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "art contemporain", 
      "peinture", 
      "Italie", 
      "France", 
      "histoire de l'art"
    ]
  }, 
  "Jeanne Humbert": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "anarchisme", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "George Arnauld": {
    "Portails": []
  }, 
  "Marcelle Devaud": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "politique fran\u00e7aise", 
      "R\u00e9sistance fran\u00e7aise", 
      "femmes"
    ]
  }, 
  "Natacha Chetcuti-Osorovitz": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "sociologie", 
      "LGBT"
    ]
  }, 
  "Jeanne Chauvin": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "droit", 
      "femmes", 
      "XIXe si\u00e8cle", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Marguerite de Witt-Schlumberger": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "protestantisme"
    ]
  }, 
  "Marguerite Gr\u00e9pon": {
    "Portails": []
  }, 
  "Andr\u00e9e Lehmann": {
    "Portails": []
  }, 
  "Evelyne Rochedereux": {
    "Portails": []
  }, 
  "Ody Saban": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "art contemporain"
    ]
  }, 
  "Xavi\u00e8re Gauthier": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "presse \u00e9crite", 
      "\u00e9dition", 
      "litt\u00e9rature fran\u00e7aise", 
      "femmes", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Maryse Guerlais": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "France", 
      "femmes"
    ]
  }, 
  "Marie-Jo Zimmermann": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "politique fran\u00e7aise", 
      "Moselle"
    ]
  }, 
  "Madeleine Colin": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "syndicalisme", 
      "communisme"
    ]
  }, 
  "Mary Cassatt": {
    "Portails": []
  }, 
  "Constance de Salm": {
    "Portails": []
  }, 
  "Chantal Jannet": {
    "Portails": []
  }, 
  "Jeanne M\u00e9lin": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "Politique", 
      "Femmes", 
      "Ardennes"
    ]
  }, 
  "File:Gay flag.svg|30px [[Caroline Fourest": {
    "Portails": []
  }, 
  "Jane L\u00e9ro": {
    "Portails": []
  }, 
  "Henriette Rouquet": {
    "Portails": []
  }, 
  "Karine Saporta": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "danse", 
      "France"
    ]
  }, 
  "Paulette Laubie": {
    "Portails": []
  }, 
  "Madeleine Pelletier": {
    "Portails": []
  }, 
  "Janine Ni\u00e9pce": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "France", 
      "photographie", 
      "Seconde Guerre mondiale", 
      "R\u00e9sistance fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Marie Bonnevial": {
    "Portails": []
  }, 
  "Manon Cormier": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "R\u00e9sistance fran\u00e7aise", 
      "droit", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Isabelle Alonso": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "litt\u00e9rature fran\u00e7aise", 
      "t\u00e9l\u00e9vision", 
      "radio", 
      "femmes", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Sam Bourcier": {
    "Portails": []
  }, 
  "Laure Albin Guillot": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "photographie", 
      "France"
    ]
  }, 
  "Christiane de Casteras": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "peinture", 
      "femmes"
    ]
  }, 
  "Anne-Jos\u00e8phe Th\u00e9roigne de M\u00e9ricourt": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "R\u00e9volution fran\u00e7aise", 
      "femmes", 
      "Li\u00e8ge", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Germaine Poinso-Chapuis": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "Politique fran\u00e7aise", 
      "Droit fran\u00e7ais", 
      "Femmes", 
      "R\u00e9sistance fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Laure Beddoukh": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes"
    ]
  }, 
  "Germaine Malaterre-Sellier": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "France", 
      "Premi\u00e8re Guerre mondiale", 
      "Seconde Guerre mondiale"
    ]
  }, 
  "Christiane Gilles": {
    "Portails": []
  }, 
  "Lucie Aubrac": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "histoire", 
      "femmes", 
      "Seconde Guerre mondiale", 
      "R\u00e9sistance fran\u00e7aise", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Eric Fassin": {
    "Portails": []
  }, 
  "Fran\u00e7oise H\u00e9ritier": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "anthropologie", 
      "femmes", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "C\u00e9lia Bertin": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "R\u00e9sistance fran\u00e7aise", 
      "litt\u00e9rature fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Marie-France Casalis": {
    "Portails": []
  }, 
  "Maria V\u00e9rone": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "droit", 
      "femmes", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Andr\u00e9 L\u00e9o": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "politique fran\u00e7aise", 
      "anarchisme", 
      "litt\u00e9rature fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Chantal Rogerat": {
    "Portails": []
  }, 
  "Marie-Jo Bonnet": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "LGBT", 
      "histoire de l'art", 
      "France"
    ]
  }, 
  "Luce Irigaray": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "philosophie", 
      "femmes", 
      "psychologie", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Chahla Chafiq": {
    "Portails": []
  }, 
  "Lena Vandrey": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "sculpture", 
      "peinture", 
      "Femmes"
    ]
  }, 
  "Olympe Audouard": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "litt\u00e9rature fran\u00e7aise", 
      "politique fran\u00e7aise", 
      "France au XIXe si\u00e8cle"
    ]
  }, 
  "Margaret Maruani": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "sociologie"
    ]
  }, 
  "Isabelle Bogelot": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "XIXe si\u00e8cle", 
      "XXe si\u00e8cle"
    ]
  }, 
  "Marie-Louise Puech": {
    "Portails": []
  }, 
  "Christiane Papon": {
    "Portails": []
  }, 
  "Delphine Seyrig": {
    "Portails": []
  }, 
  "Yves Guyot": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "lib\u00e9ralisme", 
      "politique fran\u00e7aise", 
      "Gard"
    ]
  }, 
  "Coline Serreau": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "musique classique", 
      "musique", 
      "cin\u00e9ma fran\u00e7ais", 
      "r\u00e9alisation", 
      "op\u00e9ra", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "H\u00e9l\u00e8ne Gisserot": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "politique fran\u00e7aise", 
      "femmes"
    ]
  }, 
  "No\u00eblie Drous": {
    "Portails": []
  }, 
  "Niki de Saint Phalle": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "cin\u00e9ma fran\u00e7ais", 
      "peinture", 
      "art contemporain", 
      "sculpture"
    ]
  }, 
  "Emma Couriau": {
    "Portails": []
  }, 
  "Simone Veil": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "droit fran\u00e7ais", 
      "politique fran\u00e7aise", 
      "femmes", 
      "juda\u00efsme", 
      "Acad\u00e9mie fran\u00e7aise", 
      "Seconde Guerre mondiale"
    ]
  }, 
  "Florence d'Harcourt": {
    "Portails": []
  }, 
  "Marthe Bigot": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "communisme", 
      "femmes", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Alice Milliat": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "sport", 
      "femmes", 
      "France", 
      "Nantes"
    ]
  }, 
  "Alice Schwarzer": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "Allemagne"
    ]
  }, 
  "Marion Gilbert": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "litt\u00e9rature fran\u00e7aise", 
      "Femmes"
    ]
  }, 
  "Anne Sylvestre": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "musique", 
      "femmes", 
      "France"
    ]
  }, 
  "Andr\u00e9e Michel": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Famille Reclus": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "g\u00e9n\u00e9alogie", 
      "g\u00e9ographie", 
      "France au XIXe si\u00e8cle", 
      "anarchisme", 
      "Gironde", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Fran\u00e7oise d'Eaubonne": {
    "Portails": []
  }, 
  "Fanny Raoul": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "Lumi\u00e8res", 
      "litt\u00e9rature fran\u00e7aise", 
      "femmes"
    ]
  }, 
  "Berty Albrecht": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "France", 
      "histoire", 
      "Premi\u00e8re Guerre mondiale", 
      "R\u00e9sistance fran\u00e7aise", 
      "femmes"
    ]
  }, 
  "Ang\u00e9lique Arnaud (femme de lettres)": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "Litt\u00e9rature fran\u00e7aise", 
      "Femmes"
    ]
  }, 
  "Roselyne Bachelot": {
    "Portails": []
  }, 
  "M\u00e9nie Gr\u00e9goire": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "litt\u00e9rature fran\u00e7aise", 
      "sexualit\u00e9 et sexologie", 
      "m\u00e9dias"
    ]
  }, 
  "Monique Bouchez": {
    "Portails": []
  }, 
  "Daniel Lesueur": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "presse \u00e9crite", 
      "radio"
    ]
  }, 
  "Simone Iff": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "Femmes", 
      "France"
    ]
  }, 
  "Marie Orensanz": {
    "Portails": []
  }, 
  "Fran\u00e7oise Janicot": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "France", 
      "peinture", 
      "photographie", 
      "r\u00e9alisation audiovisuelle", 
      "art contemporain", 
      "po\u00e9sie"
    ]
  }, 
  "Christine Le Doar\u00e9": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "politique fran\u00e7aise", 
      "femmes", 
      "LGBT"
    ]
  }, 
  "Olga Tournade": {
    "Portails": []
  }, 
  "Maryse Cond\u00e9": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "litt\u00e9rature fran\u00e7aise", 
      "Guadeloupe"
    ]
  }, 
  "Zineb Sedira": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "art contemporain"
    ]
  }, 
  "Louise Michel": {
    "Portails": []
  }, 
  "Marie Cardinal": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "litt\u00e9rature fran\u00e7aise", 
      "XXe si\u00e8cle", 
      "philosophie"
    ]
  }, 
  "Mathilde Ferrer": {
    "Portails": []
  }, 
  "Cathy Bernheim": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "litt\u00e9rature", 
      "femmes"
    ]
  }, 
  "Linda Weil-Curiel": {
    "Portails": []
  }, 
  "Genevi\u00e8ve Fraisse": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "philosophie", 
      "femmes", 
      "politique fran\u00e7aise", 
      "Union europ\u00e9enne", 
      "historiographie"
    ]
  }, 
  "Nicole Abar": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "football", 
      "France"
    ]
  }, 
  "Ir\u00e8ne Jouannet": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "cin\u00e9ma fran\u00e7ais", 
      "r\u00e9alisation"
    ]
  }, 
  "Val\u00e9rie Mr\u00e9jen": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "litt\u00e9rature fran\u00e7aise", 
      "cin\u00e9ma fran\u00e7ais", 
      "r\u00e9alisation"
    ]
  }, 
  "Colette Audry": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "litt\u00e9rature", 
      "marxisme", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "L\u00e9onie Rouzade": {
    "Portails": []
  }, 
  "Laure Adler": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "litt\u00e9rature fran\u00e7aise", 
      "\u00e9dition", 
      "m\u00e9dias", 
      "radio", 
      "femmes", 
      "historiographie", 
      "Caen"
    ]
  }, 
  "Andr\u00e9e Viollis": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "Seconde Guerre mondiale", 
      "litt\u00e9rature fran\u00e7aise", 
      "presse \u00e9crite", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "L\u00e9on Blum": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "droit fran\u00e7ais", 
      "juda\u00efsme", 
      "politique fran\u00e7aise", 
      "Seconde Guerre mondiale"
    ]
  }, 
  "Marguerite Bodin": {
    "Portails": []
  }, 
  "Caroline M\u00e9cary": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "altermondialisme", 
      "LGBT", 
      "droit fran\u00e7ais", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "H\u00e9l\u00e8ne Bertaux": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "sculpture", 
      "France au XIXe si\u00e8cle", 
      "histoire de l'art", 
      "Femmes"
    ]
  }, 
  "Marie Gu\u00e9rin": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "monachisme", 
      "Calvados"
    ]
  }, 
  "Louise Weiss": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "Europe", 
      "Alsace", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Pierre Simon (m\u00e9decin)": {
    "Portails": []
  }, 
  "Colette Kreder": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes"
    ]
  }, 
  "Etta Palm d'Aelders": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "R\u00e9volution fran\u00e7aise", 
      "femmes", 
      "renseignement"
    ]
  }, 
  "Marie Bashkirtseff": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "Culture russe", 
      "litt\u00e9rature", 
      "peinture", 
      "Ukraine"
    ]
  }, 
  "Catherine Deudon": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes"
    ]
  }, 
  "Brigitte Boucheron": {
    "Portails": []
  }, 
  "Nancy Huston": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "litt\u00e9rature francophone non fran\u00e7aise", 
      "Canada", 
      "femmes"
    ]
  }, 
  "Yvonne Netter": {
    "Portails": []
  }, 
  "St\u00e9phanie Bouvard": {
    "Portails": []
  }, 
  "Charles Beauquier": {
    "Portails": []
  }, 
  "Wassyla Tamzali": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "Litt\u00e9rature", 
      "Alg\u00e9rie", 
      "Kabylie", 
      "femmes"
    ]
  }, 
  "Marguerite Pichon-Landry": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes"
    ]
  }, 
  "Genevi\u00e8ve Pastre": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "LGBT", 
      "po\u00e9sie", 
      "litt\u00e9rature fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Annie Ferrey-Martin": {
    "Portails": []
  }, 
  "George Sand": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "litt\u00e9rature fran\u00e7aise", 
      "France au XIXe si\u00e8cle", 
      "presse \u00e9crite", 
      "Berry", 
      "politique fran\u00e7aise", 
      "femmes"
    ]
  }, 
  "Ferdinand Buisson": {
    "Portails": []
  }, 
  "File:Gay flag.svg|30px [[G. d'Estoc": {
    "Portails": []
  }, 
  "Marie-France Brive": {
    "Portails": []
  }, 
  "Simone de Beauvoir": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "philosophie", 
      "litt\u00e9rature fran\u00e7aise", 
      "ath\u00e9isme", 
      "femmes", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Blanche Edwards-Pilliet": {
    "Portails": []
  }, 
  "Najat Vallaud-Belkacem": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "droit fran\u00e7ais", 
      "politique fran\u00e7aise", 
      "M\u00e9tropole de Lyon", 
      "Maroc"
    ]
  }, 
  "Jennyy P. d'H\u00e9ricourt": {
    "Portails": []
  }, 
  "Rita Thalmann": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "Juda\u00efsme", 
      "Femmes", 
      "\u00e9ducation", 
      "historiographie", 
      "Seconde Guerre mondiale"
    ]
  }, 
  "Isadora Duncan": {
    "Portails": []
  }, 
  "Jane Poupelet": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "sculpture", 
      "Dordogne"
    ]
  }, 
  "Esther Ferrer": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "art contemporain", 
      "Espagne"
    ]
  }, 
  "Jeanne Schmahl": {
    "Portails": []
  }, 
  "Marie Couette": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "R\u00e9sistance fran\u00e7aise", 
      "syndicalisme", 
      "politique fran\u00e7aise", 
      "communisme", 
      "femmes"
    ]
  }, 
  "Marcel Sembat": {
    "Portails": []
  }, 
  "L\u00e9ontine Zanta": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "litt\u00e9rature fran\u00e7aise", 
      "Femmes"
    ]
  }, 
  "Huguette Delavault": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "math\u00e9matiques", 
      "femmes"
    ]
  }, 
  "Alphonse Pageaud": {
    "Portails": []
  }, 
  "Annie Leclerc": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "litt\u00e9rature fran\u00e7aise", 
      "philosophie", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Jacqueline Julien": {
    "Portails": []
  }, 
  "Marianne Rauze": {
    "Portails": []
  }, 
  "Camille Drevet": {
    "Portails": []
  }, 
  "Marguerite Thibert": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "sociologie", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Th\u00e9r\u00e8se Clerc": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "France"
    ]
  }, 
  "Syamour": {
    "Portails": []
  }, 
  "Josy Thibaut": {
    "Portails": []
  }, 
  "Denise Fuchs": {
    "Portails": []
  }, 
  "Martine L\u00e9vy": {
    "Portails": []
  }, 
  "Mercedes Erra": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "entreprises"
    ]
  }, 
  "Fran\u00e7oise Flamant": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "litt\u00e9rature fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "D\u00e9sir\u00e9e Gay": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "presse \u00e9crite", 
      "XIXe si\u00e8cle", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Claude Servan-Schreiber": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "journalisme", 
      "presse \u00e9crite", 
      "femmes", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Genevi\u00e8ve Baudino": {
    "Portails": []
  }, 
  "Sylviane Agacinski": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "philosophie", 
      "France", 
      "Relations entre la France et la Pologne"
    ]
  }, 
  "Julie-Victoire Daubi\u00e9": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "presse \u00e9crite", 
      "femmes", 
      "France au XIXe si\u00e8cle", 
      "\u00e9ducation", 
      "politique fran\u00e7aise", 
      "Vosges"
    ]
  }, 
  "Fran\u00e7ois Poullain de La Barre": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "philosophie", 
      "France du Grand Si\u00e8cle"
    ]
  }, 
  "Jane Viall\u00e9": {
    "Portails": []
  }, 
  "Katerina Thomadaki": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "cin\u00e9ma", 
      "Gr\u00e8ce"
    ]
  }, 
  "Anne Le Gall": {
    "Portails": []
  }, 
  "Catherine G\u00e9nisson": {
    "Portails": []
  }, 
  "Suzanne K\u00e9p\u00e8s": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "m\u00e9decine"
    ]
  }, 
  "Marie-Louise Bougl\u00e9": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "Normandie", 
      "femmes"
    ]
  }, 
  "Suzy Rojtman": {
    "Portails": []
  }, 
  "Jackie Buet": {
    "Portails": []
  }, 
  "Sonia Rykiel": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "mode", 
      "France"
    ]
  }, 
  "Cl\u00e9mentine-H\u00e9l\u00e8ne Dufau": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "peinture", 
      "Art nouveau"
    ]
  }, 
  "Monique Frydman": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "peinture", 
      "art contemporain"
    ]
  }, 
  "Maud-Yeuse Thomas": {
    "Portails": []
  }, 
  "Simone Troisgros": {
    "Portails": []
  }, 
  "Fad\u00e9la M'Rabet": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "Alg\u00e9rie", 
      "Femmes"
    ]
  }, 
  "Marylin Baldeck": {
    "Portails": []
  }, 
  "Fiammetta Venner": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "politique fran\u00e7aise", 
      "femmes"
    ]
  }, 
  "Olympe de Gouges": {
    "Portails": []
  }, 
  "Janine Mossuz-Lavau": {
    "Portails": []
  }, 
  "Marie-Jeanne B\u00e9r\u00e8re": {
    "Portails": []
  }, 
  "Paule Minck": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "presse \u00e9crite", 
      "femmes", 
      "France au XIXe si\u00e8cle", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Madeleine Vernet": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "litt\u00e9rature fran\u00e7aise", 
      "\u00e9ducation", 
      "anarchisme"
    ]
  }, 
  "Paulette Nardal": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "Martinique", 
      "litt\u00e9rature", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Catherine May Atlani": {
    "Portails": []
  }, 
  "Genevi\u00e8ve Delachenal": {
    "Portails": []
  }, 
  "Jeanne Bouvier": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "Syndicalisme", 
      "Femmes"
    ]
  }, 
  "Harlor": {
    "Portails": []
  }, 
  "Marcelle Capy": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "anarchisme", 
      "femmes", 
      "syndicalisme"
    ]
  }, 
  "Sarah Monod": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "XIXe si\u00e8cle", 
      "Protestantisme"
    ]
  }, 
  "Florence Montreynaud": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Louise Bodin": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "communisme", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Karine Espineira": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "sexualit\u00e9 et sexologie"
    ]
  }, 
  "Luce Sirkis": {
    "Portails": []
  }, 
  "Clarisse Hahn": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "photographie", 
      "cin\u00e9ma", 
      "r\u00e9alisation"
    ]
  }, 
  "Marie-Fran\u00e7oise": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "linguistique"
    ]
  }, 
  "Yvette Roudy": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "Politique fran\u00e7aise", 
      "Calvados", 
      "femmes"
    ]
  }, 
  "Francine Dumas": {
    "Portails": []
  }, 
  "Marya Ch\u00e9liga-Loevy": {
    "Portails": []
  }, 
  "Nelly Roussel": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "anarchisme", 
      "femmes", 
      "politique fran\u00e7aise", 
      "sexualit\u00e9"
    ]
  }, 
  "Maria Deraismes": {
    "Portails": []
  }, 
  "Monique Wittig": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "litt\u00e9rature fran\u00e7aise", 
      "femmes", 
      "LGBT", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Sylvina Boissonnas": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "litt\u00e9rature", 
      "cin\u00e9ma fran\u00e7ais", 
      "femmes"
    ]
  }, 
  "Colette Guillaumin": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "sociologie", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Avril de Sainte-Croix": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "France au XIXe si\u00e8cle"
    ]
  }, 
  "Christine de Pizan": {
    "Portails": []
  }, 
  "Anne Zelensky": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "France"
    ]
  }, 
  "Nadja Ringart": {
    "Portails": []
  }, 
  "Annik Houel": {
    "Portails": []
  }, 
  "Caroline de Haas": {
    "Portails": []
  }, 
  "Edith Thomas": {
    "Portails": []
  }, 
  "Mich\u00e8le Le D\u0153uff": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "philosophie", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Francine Bavay": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "politique fran\u00e7aise", 
      "environnement"
    ]
  }, 
  "Brigitte Gr\u00e9sy": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "soci\u00e9t\u00e9"
    ]
  }, 
  "Maurice Godelier": {
    "Portails": []
  }, 
  "Josette Trat": {
    "Portails": []
  }, 
  "Germaine Montreuil-Straus": {
    "Portails": []
  }, 
  "Annie Cohen-Solal": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      " litt\u00e9rature", 
      "Alg\u00e9rie", 
      "France"
    ]
  }, 
  "\u00c9lisa Lemonnier": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "politique fran\u00e7aise", 
      "femmes", 
      "\u00e9ducation", 
      "France au XIXe si\u00e8cle", 
      "Tarn"
    ]
  }, 
  "Fran\u00e7oise Laurant": {
    "Portails": []
  }, 
  "Justin Godart": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "Seconde Guerre mondiale", 
      "R\u00e9sistance fran\u00e7aise", 
      "droit", 
      "politique fran\u00e7aise", 
      "Grand Lyon"
    ]
  }, 
  "Yvonne Serruys": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "sculpture", 
      "peinture", 
      "histoire de l'art", 
      "Belgique", 
      "France"
    ]
  }, 
  "Fran\u00e7oise Picq": {
    "Portails": []
  }, 
  "Claire Bret\u00e9cher": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "bande dessin\u00e9e francophone", 
      "humour"
    ]
  }, 
  "Anne-Marie Faure-Fraisse": {
    "Portails": []
  }, 
  "Monique Antoine": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "Droit fran\u00e7ais", 
      "Femmes"
    ]
  }, 
  "H\u00e9l\u00e8ne Marqui\u00e9": {
    "Portails": []
  }, 
  "B\u00e9rang\u00e8re Portalier": {
    "Portails": []
  }, 
  "Marcelle Legrand-Falco": {
    "Portails": []
  }, 
  "Julia Kristeva": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "psychologie", 
      "linguistique", 
      "litt\u00e9rature fran\u00e7aise", 
      "Bulgarie", 
      "philosophie"
    ]
  }, 
  "Isnelle Amelin": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "La R\u00e9union", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Asma Guenifi": {
    "Portails": []
  }, 
  "Georges Lhermitte": {
    "Portails": []
  }, 
  "Christine Delphy": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "sociologie", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Arria Ly": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Marie-H\u00e9l\u00e8ne Lefaucheux": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "R\u00e9sistance fran\u00e7aise", 
      "Politique fran\u00e7aise", 
      "femmes"
    ]
  }, 
  "Le\u00efla Sebbar": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "litt\u00e9rature fran\u00e7aise", 
      "Alg\u00e9rie"
    ]
  }, 
  "Agn\u00e8s Thurnauer": {
    "Portails": []
  }, 
  "Marie Maugeret": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "presse \u00e9crite", 
      "catholicisme", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Evelyne Sullerot": {
    "Portails": []
  }, 
  "Anne-Marie Dourlen-Rollier": {
    "Portails": []
  }, 
  "Suzanne Grinberg": {
    "Portails": []
  }, 
  "Francine Comte": {
    "Portails": []
  }, 
  "Valentine Penrose": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "arts", 
      "po\u00e9sie", 
      "Landes"
    ]
  }, 
  "Marcel Gonin": {
    "Portails": []
  }, 
  "Claude Cahun": {
    "Portails": []
  }, 
  "Florence Foresti": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "arts du spectacle", 
      "M\u00e9tropole de Lyon", 
      "humour", 
      "femmes", 
      "cin\u00e9ma fran\u00e7ais", 
      "t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Louisette Blanquart": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "syndicalisme"
    ]
  }, 
  "Iona Wieder": {
    "Portails": []
  }, 
  "Caroline Kauffmann": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "France"
    ]
  }, 
  "C\u00e9cile Brunschvicg": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "politique fran\u00e7aise", 
      "femmes"
    ]
  }, 
  "Marie-Jo Dhavernas": {
    "Portails": []
  }, 
  "Cl\u00e9mence Royer": {
    "Portails": []
  }, 
  "Milvia Maglione": {
    "Portails": []
  }, 
  "Aline Dallier": {
    "Portails": []
  }, 
  "Annie Bureau": {
    "Portails": []
  }, 
  "Aline Valette": {
    "Portails": []
  }, 
  "Sarah-Nass\u00e9ra Oussekine": {
    "Portails": []
  }, 
  "Jean Dalsace": {
    "Portails": []
  }, 
  "Paul Robin": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "anarchisme", 
      "\u00e9ducation", 
      "syndicalisme", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Ir\u00e8ne de Lipkowski": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "gaullisme", 
      "R\u00e9sistance fran\u00e7aise", 
      "politique fran\u00e7aise", 
      "Paris"
    ]
  }, 
  "Gustave Haller": {
    "Portails": []
  }, 
  "Chantal Akerman": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "cin\u00e9ma belge", 
      "r\u00e9alisation"
    ]
  }, 
  "Maudy Piot": {
    "Portails": []
  }, 
  "H\u00e9l\u00e8ne Rouch": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "sexualit\u00e9", 
      "biologie"
    ]
  }, 
  "Germaine de Sta\u00ebl": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "litt\u00e9rature fran\u00e7aise", 
      "Romantisme", 
      "Gen\u00e8ve", 
      "Lumi\u00e8res", 
      "R\u00e9volution fran\u00e7aise", 
      "Premier Empire"
    ]
  }, 
  "Ren\u00e9 Viviani": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "Alg\u00e9rie", 
      "Creuse", 
      "politique fran\u00e7aise", 
      "histoire"
    ]
  }, 
  "Eug\u00e9nie Niboyet": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "France au XIXe si\u00e8cle", 
      "Printemps des peuples", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Mich\u00e8le Larrouy": {
    "Portails": []
  }, 
  "Marie-Jos\u00e8phe R\u00e9chard": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes"
    ]
  }, 
  "Claire Lacombe": {
    "Portails": []
  }, 
  "S\u00e9verine": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "presse \u00e9crite", 
      "anarchisme", 
      "femmes", 
      "politique fran\u00e7aise", 
      "communisme"
    ]
  }, 
  "Fran\u00e7oise Th\u00e9baud": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "historiographie"
    ]
  }, 
  "Jacqueline Feldmann": {
    "Portails": []
  }, 
  "C\u00e9cile Goldet": {
    "Portails": []
  }, 
  "Louise Bourgeois (plasticienne)": {
    "Portails": []
  }, 
  "Fran\u00e7oise Gaspard": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "Politique fran\u00e7aise", 
      "sociologie", 
      "LGBT", 
      "femmes"
    ]
  }, 
  "Berthe Fouch\u00e8re": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Clara Malraux": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "litt\u00e9rature fran\u00e7aise", 
      "politique", 
      "juda\u00efsme", 
      "R\u00e9sistance fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Marie Dedieu": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "France", 
      "Somalie", 
      "Kenya", 
      "Presse \u00e9crite", 
      "Arts", 
      "Cin\u00e9ma fran\u00e7ais", 
      "Handicap"
    ]
  }, 
  "Andr\u00e9e Marty-Capgras": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "presse \u00e9crite", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Anne-Marie Gr\u00e9lois": {
    "Portails": []
  }, 
  "Maria Pognon": {
    "Portails": []
  }, 
  "Gabrielle Alphen-Salvador": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "m\u00e9decine", 
      "femmes"
    ]
  }, 
  "Arlette Zilberg": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "Paris", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Marie-Andr\u00e9e Lagroua Weill-Hall\u00e9": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "m\u00e9decine", 
      "femmes", 
      "France"
    ]
  }, 
  "Virginie Demont-Breton": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "Peinture", 
      "litt\u00e9rature fran\u00e7aise", 
      "France", 
      "histoire de l'art"
    ]
  }, 
  "Pierre Guyomar": {
    "Portails": []
  }, 
  "Henriette Alquier": {
    "Portails": []
  }, 
  "Marie Guillot": {
    "Portails": []
  }, 
  "Fran\u00e7oise Collin (philosophe)": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "philosophie", 
      "Belgique"
    ]
  }, 
  "Anne N\u00e8gre": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "Femmes", 
      "Droit"
    ]
  }, 
  "Nicola L": {
    "Portails": []
  }, 
  "Jean Gondonneau": {
    "Portails": []
  }, 
  "H\u00e9l\u00e8ne Brion": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "politique fran\u00e7aise", 
      "syndicalisme"
    ]
  }, 
  "Yvonne S\u00e9e": {
    "Portails": []
  }, 
  "Jeanne Socquet": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "France", 
      "femmes", 
      "peinture"
    ]
  }, 
  "Th\u00e9r\u00e8se Doneaud": {
    "Portails": []
  }, 
  "Pierette Rouquet": {
    "Portails": []
  }, 
  "Pauline Kergomard": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "\u00e9ducation", 
      "protestantisme", 
      "France au XIXe si\u00e8cle", 
      "Bordeaux"
    ]
  }, 
  "Lucie Colliard": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "syndicalisme", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Juliette Adam": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "litt\u00e9rature fran\u00e7aise", 
      "femmes", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Danielle Bousquet": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "Politique fran\u00e7aise", 
      "Bretagne", 
      "femmes"
    ]
  }, 
  "Marie Le Gac-Salonne": {
    "Portails": []
  }, 
  "Victor Margueritte": {
    "Portails": []
  }, 
  "Yvonne Dorn\u00e8s": {
    "Portails": []
  }, 
  "Henri Fabre (m\u00e9decin)": {
    "Portails": []
  }, 
  "Jane Nardal": {
    "Portails": []
  }, 
  "Catherine Valabr\u00e8gue": {
    "Portails": []
  }, 
  "Nicolas de Condorcet": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "Lumi\u00e8res", 
      "ath\u00e9isme", 
      "philosophie", 
      "math\u00e9matiques", 
      "R\u00e9volution fran\u00e7aise", 
      "Aisne", 
      "\u00e9ducation", 
      "politique fran\u00e7aise", 
      "Acad\u00e9mie fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Marie-Anne Camax-Zoegger": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "peinture", 
      "femmes"
    ]
  }, 
  "Safia Lebdi": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "syndicalisme", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "C\u00e9cile de Corlieu": {
    "Portails": []
  }, 
  "Odile Dhavernas": {
    "Portails": []
  }, 
  "Jane Misme": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "Femmes", 
      "Journalisme", 
      "presse \u00e9crite"
    ]
  }, 
  "Jeanne Oddo-Deflou": {
    "Portails": []
  }, 
  "Rosa Bonheur": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "peinture", 
      "sculpture", 
      "France", 
      "femmes"
    ]
  }, 
  "Michelle Perrot": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "historiographie", 
      "femmes", 
      "\u00e9ducation", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Marie-Claude Vayssade": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "Politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Augusta Moll-Weiss": {
    "Portails": []
  }, 
  "Sylvie Ulrich": {
    "Portails": []
  }, 
  "lang=es|fr=Awa Thiam": {
    "Portails": []
  }, 
  "Ren\u00e9e Dufourt": {
    "Portails": []
  }, 
  "L\u00e9on Richer": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Pierre Jouannet": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "m\u00e9decine", 
      "bio\u00e9thique", 
      "France"
    ]
  }, 
  "Ernest Legouv\u00e9": {
    "Portails": []
  }, 
  "Donna Singles": {
    "Portails": []
  }, 
  "Marcelle Kraemer-Bach": {
    "Portails": []
  }, 
  "Laurence Rossignol": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "syndicalisme", 
      "politique fran\u00e7aise", 
      "Oise"
    ]
  }, 
  "Nelly Trumel": {
    "Portails": []
  }, 
  "Hubertine Auclert": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Yvonne Knibiehler": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "litt\u00e9rature fran\u00e7aise", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Marie-Rose Asti\u00e9 de Valsayre": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes"
    ]
  }, 
  "Annette Mbaye d'Erneville": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "S\u00e9n\u00e9gal", 
      "litt\u00e9rature", 
      "francophonie"
    ]
  }, 
  "Ir\u00e8ne Joliot-Curie": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "physique", 
      "chimie", 
      "politique fran\u00e7aise", 
      "femmes", 
      "prix Nobel", 
      "Paris"
    ]
  }, 
  "Fran\u00e7oise Giroud": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "culture", 
      "femmes", 
      "politique fran\u00e7aise", 
      "cin\u00e9ma fran\u00e7ais", 
      "R\u00e9sistance fran\u00e7aise", 
      "Cinqui\u00e8me R\u00e9publique"
    ]
  }, 
  "Marie-Th\u00e9r\u00e8se Van Luen Chenu": {
    "Portails": []
  }, 
  "Elisabeth Dmitrieff": {
    "Portails": []
  }, 
  "Suzette Robichon": {
    "Portails": []
  }, 
  "Fatou Sow": {
    "Portails": []
  }, 
  "C\u00e9line Renooz": {
    "Portails": []
  }, 
  "Huguette Bouchardeau": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "Politique fran\u00e7aise", 
      "litt\u00e9rature fran\u00e7aise", 
      "\u00e9dition", 
      "\u00e9ducation", 
      "Doubs", 
      "Gard", 
      "Cinqui\u00e8me R\u00e9publique"
    ]
  }, 
  "Thomas Lancelot": {
    "Portails": []
  }, 
  "Nicole Ameline": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "Politique fran\u00e7aise", 
      "Normandie"
    ]
  }, 
  "H\u00e9l\u00e8ne Caron": {
    "Portails": []
  }, 
  "Marie de Cenival": {
    "Portails": []
  }, 
  "Danielle Charest": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "LGBT", 
      "polar", 
      "litt\u00e9rature francophone non fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Charles Fourier": {
    "Portails": []
  }, 
  "Colette Debl\u00e9": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "art contemporain"
    ]
  }, 
  "Flora Tristan": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "politique fran\u00e7aise"
    ]
  }, 
  "Annie Sugier": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "sciences"
    ]
  }, 
  "Claudie Lesselier": {
    "Portails": []
  }, 
  "Liliane Kandel": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "sociologie", 
      "femmes"
    ]
  }, 
  "Camille du Gast": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "Sport automobile", 
      "animaux de compagnie", 
      "parachutisme"
    ]
  }, 
  "Gabrielle Duch\u00eane": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "femmes", 
      "syndicalisme", 
      "paix", 
      "communisme"
    ]
  }, 
  "Gabrielle Petit (f\u00e9ministe)": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "Anarchisme", 
      "femmes", 
      "syndicalisme", 
      "France"
    ]
  }, 
  "Jeanne Chaton": {
    "Portails": []
  }, 
  "Beno\u00eete Groult": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "litt\u00e9rature fran\u00e7aise", 
      "presse \u00e9crite", 
      "femmes"
    ]
  }, 
  "Danielle Gaudry": {
    "Portails": []
  }, 
  "H\u00e9l\u00e8ne Cixous": {
    "Portails": []
  }, 
  "Louise Saumoneau": {
    "Portails": []
  }, 
  "Nil Yalter": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "arts", 
      "Turquie", 
      "Femmes"
    ]
  }, 
  "Jo\u00eblle Brunerie-Kauffmann": {
    "Portails": []
  }, 
  "Antoinette Fouque": {
    "Portails": [
      "{{Portail", 
      "litt\u00e9rature fran\u00e7aise", 
      "\u00e9dition", 
      "psychologie", 
      "politique fran\u00e7aise", 
      "Union europ\u00e9enne", 
      "femmes", 
      "Marseille"
    ]
  }, 
  "Bernice Dubois": {
    "Portails": []
  }
}